{
  "qcm": [
    {
      "id": "Q1",
      "type": 1,
      "question": "La traduction en français : damned",
      "options": "",
      "correct_answer": "Damné, maudit"
    },
    {
      "id": "Q2",
      "type": 1,
      "question": "La traduction en français : a ghost",
      "options": "",
      "correct_answer": "Un fantôme"
    },
    {
      "id": "Q3",
      "type": 1,
      "question": "La traduction en français : usual",
      "options": "",
      "correct_answer": "Habituel"
    },
    {
      "id": "Q4",
      "type": 1,
      "question": "La traduction en français : unusual",
      "options": "",
      "correct_answer": "Inhabituel"
    },
    {
      "id": "Q5",
      "type": 1,
      "question": "La traduction en français : to head for",
      "options": "",
      "correct_answer": "Se diriger vers"
    },
    {
      "id": "Q6",
      "type": 1,
      "question": "La traduction en français : a robin",
      "options": "",
      "correct_answer": "Un rouge gorge"
    },
    {
      "id": "Q7",
      "type": 1,
      "question": "La traduction en français : a ghost",
      "options": "",
      "correct_answer": "Un fantôme"
    },
    {
      "id": "Q8",
      "type": 1,
      "question": "La traduction en français : lousy",
      "options": "",
      "correct_answer": "Nul, minable"
    },
    {
      "id": "Q9",
      "type": 1,
      "question": "La traduction en français : a booth",
      "options": "",
      "correct_answer": "Une cabane"
    },
    {
      "id": "Q10",
      "type": 1,
      "question": "La traduction en français : a cufflink",
      "options": "",
      "correct_answer": "Un bouton de manchette"
    },
    {
      "id": "Q11",
      "type": 1,
      "question": "La traduction en français : rust",
      "options": "",
      "correct_answer": "La rouille"
    },
    {
      "id": "Q12",
      "type": 1,
      "question": "La traduction en français : to burst - burst - burst",
      "options": "",
      "correct_answer": "Eclater"
    },
    {
      "id": "Q13",
      "type": 1,
      "question": "La traduction en français : to stray",
      "options": "",
      "correct_answer": "Vagabonder"
    },
    {
      "id": "Q14",
      "type": 1,
      "question": "La traduction en français : a shell",
      "options": "",
      "correct_answer": "Une coquille"
    },
    {
      "id": "Q15",
      "type": 1,
      "question": "La traduction en français : unharmed",
      "options": "",
      "correct_answer": "Indemne"
    },
    {
      "id": "Q16",
      "type": 1,
      "question": "La traduction en français : crummy",
      "options": "",
      "correct_answer": "Minable"
    },
    {
      "id": "Q17",
      "type": 1,
      "question": "La traduction en français : to mingle",
      "options": "",
      "correct_answer": "Se mêlanger"
    },
    {
      "id": "Q18",
      "type": 1,
      "question": "La traduction en français : vagueness",
      "options": "",
      "correct_answer": "Le vague"
    },
    {
      "id": "Q19",
      "type": 1,
      "question": "La traduction en français : dearly",
      "options": "",
      "correct_answer": "Enormément"
    },
    {
      "id": "Q20",
      "type": 1,
      "question": "La traduction en français : burry",
      "options": "",
      "correct_answer": "Enterrer"
    },
    {
      "id": "Q21",
      "type": 1,
      "question": "La traduction en français : a field",
      "options": "",
      "correct_answer": "Un domaine"
    },
    {
      "id": "Q22",
      "type": 1,
      "question": "La traduction en français : band-pass filter",
      "options": "",
      "correct_answer": "Filtre passe-bande"
    },
    {
      "id": "Q23",
      "type": 1,
      "question": "La traduction en français : speech-processing",
      "options": "",
      "correct_answer": "Traîtement de la parole"
    },
    {
      "id": "Q24",
      "type": 1,
      "question": "La traduction en français : several",
      "options": "",
      "correct_answer": "Plusieur"
    },
    {
      "id": "Q25",
      "type": 1,
      "question": "La traduction en français : a channel",
      "options": "",
      "correct_answer": "Un cannal"
    },
    {
      "id": "Q26",
      "type": 1,
      "question": "La traduction en français : telephone central office",
      "options": "",
      "correct_answer": "Un central téléphonique"
    },
    {
      "id": "Q27",
      "type": 1,
      "question": "La traduction en français : low-pass filter",
      "options": "",
      "correct_answer": "Filtre passe-bas"
    },
    {
      "id": "Q28",
      "type": 1,
      "question": "La traduction en français : to rule",
      "options": "",
      "correct_answer": "Gouverner"
    },
    {
      "id": "Q29",
      "type": 1,
      "question": "La traduction en français : flaming",
      "options": "",
      "correct_answer": "Flamboyant"
    },
    {
      "id": "Q30",
      "type": 1,
      "question": "La traduction en français : sensless",
      "options": "",
      "correct_answer": "Stupide"
    },
    {
      "id": "Q31",
      "type": 1,
      "question": "La traduction en français : a fireball",
      "options": "",
      "correct_answer": "Une bombe"
    },
    {
      "id": "Q32",
      "type": 1,
      "question": "La traduction en français : a fireball",
      "options": "",
      "correct_answer": "Une bombe"
    },
    {
      "id": "Q33",
      "type": 1,
      "question": "La traduction en français : it's up to you",
      "options": "",
      "correct_answer": "C'est à toi"
    },
    {
      "id": "Q34",
      "type": 1,
      "question": "La traduction en français : this / these",
      "options": "",
      "correct_answer": "Ce / cet / cette"
    },
    {
      "id": "Q35",
      "type": 1,
      "question": "La traduction en français : that / those",
      "options": "",
      "correct_answer": "Ces"
    },
    {
      "id": "Q36",
      "type": 1,
      "question": "La traduction en français : a stage",
      "options": "",
      "correct_answer": "Une étape"
    },
    {
      "id": "Q37",
      "type": 1,
      "question": "La traduction en français : as well as",
      "options": "",
      "correct_answer": "Tout autant que"
    },
    {
      "id": "Q38",
      "type": 1,
      "question": "La traduction en français : fizzy / gassy",
      "options": "",
      "correct_answer": "Gazeux"
    },
    {
      "id": "Q39",
      "type": 1,
      "question": "La traduction en français : to stand for",
      "options": "",
      "correct_answer": "Représenter"
    },
    {
      "id": "Q40",
      "type": 1,
      "question": "La traduction en français : a worldwide",
      "options": "",
      "correct_answer": "partout dans le monde"
    },
    {
      "id": "Q41",
      "type": 1,
      "question": "La traduction en français : a loss",
      "options": "",
      "correct_answer": "Une perte"
    },
    {
      "id": "Q42",
      "type": 1,
      "question": "La traduction en français : within",
      "options": "",
      "correct_answer": "En l'espace de / en moins de"
    },
    {
      "id": "Q43",
      "type": 1,
      "question": "La traduction en français : arguably",
      "options": "",
      "correct_answer": "On peut dire que"
    },
    {
      "id": "Q44",
      "type": 1,
      "question": "La traduction en français : the early / the late",
      "options": "",
      "correct_answer": "Le début / la fin"
    },
    {
      "id": "Q45",
      "type": 1,
      "question": "La traduction en français : a threat / to threaten",
      "options": "",
      "correct_answer": "Une menace / menacer"
    },
    {
      "id": "Q46",
      "type": 1,
      "question": "La traduction en français : to go bust",
      "options": "",
      "correct_answer": "Faire faillite"
    },
    {
      "id": "Q47",
      "type": 1,
      "question": "La traduction en français : a plant = a factory",
      "options": "",
      "correct_answer": "Une usine"
    },
    {
      "id": "Q48",
      "type": 1,
      "question": "La traduction en français : to improve",
      "options": "",
      "correct_answer": "S'améliorer"
    },
    {
      "id": "Q49",
      "type": 1,
      "question": "La traduction en français : a flavour",
      "options": "",
      "correct_answer": "Une arôme"
    },
    {
      "id": "Q50",
      "type": 1,
      "question": "La traduction en français : to supply",
      "options": "",
      "correct_answer": "Fournir"
    },
    {
      "id": "Q51",
      "type": 1,
      "question": "La traduction en français : a ship / a merchant ship",
      "options": "",
      "correct_answer": "Un navire / un cargo"
    },
    {
      "id": "Q52",
      "type": 1,
      "question": "La traduction en français : bottom / bottomless",
      "options": "",
      "correct_answer": "Le fond / sans fond"
    },
    {
      "id": "Q53",
      "type": 1,
      "question": "La traduction en français : a pit / a bottomless pit",
      "options": "",
      "correct_answer": "Une fosse / l'enfer"
    },
    {
      "id": "Q54",
      "type": 1,
      "question": "La traduction en français : the almighty",
      "options": "",
      "correct_answer": "Le tout puissant"
    },
    {
      "id": "Q55",
      "type": 1,
      "question": "La traduction en français : to stand aside",
      "options": "",
      "correct_answer": "Se tenir à l'écart de"
    },
    {
      "id": "Q56",
      "type": 1,
      "question": "La traduction en français : to fullfil",
      "options": "",
      "correct_answer": "Compléter"
    },
    {
      "id": "Q57",
      "type": 1,
      "question": "La traduction en français :thick / thin",
      "options": "",
      "correct_answer": "Epais / fin"
    },
    {
      "id": "Q58",
      "type": 1,
      "question": "La traduction en français : bulky",
      "options": "",
      "correct_answer": "Ecombrant"
    },
    {
      "id": "Q59",
      "type": 1,
      "question": "La traduction en français : fierce",
      "options": "",
      "correct_answer": "Féroce"
    },
    {
      "id": "Q60",
      "type": 1,
      "question": "La traduction en français : underbrush",
      "options": "",
      "correct_answer": "Sous-bois"
    },
    {
      "id": "Q61",
      "type": 1,
      "question": "La traduction en français : to stalk on's prey",
      "options": "",
      "correct_answer": "Traquer sa proie"
    },
    {
      "id": "Q62",
      "type": 1,
      "question": "La traduction en français : a flurry",
      "options": "",
      "correct_answer": "Une rafale"
    },
    {
      "id": "Q63",
      "type": 1,
      "question": "La traduction en français : to rip / RIP",
      "options": "",
      "correct_answer": "Déchirer / qu'il repose en paix"
    },
    {
      "id": "Q64",
      "type": 1,
      "question": "La traduction en français : to train",
      "options": "",
      "correct_answer": "Faire une formation"
    },
    {
      "id": "Q65",
      "type": 1,
      "question": "La traduction en français : actually",
      "options": "",
      "correct_answer": "Enfaite"
    },
    {
      "id": "Q66",
      "type": 1,
      "question": "La traduction en français : busy",
      "options": "",
      "correct_answer": "Occupé"
    },
    {
      "id": "Q67",
      "type": 1,
      "question": "La traduction en français : a flat",
      "options": "",
      "correct_answer": "Un appartement"
    },
    {
      "id": "Q68",
      "type": 1,
      "question": "La traduction en français : some friends of mine / yours",
      "options": "",
      "correct_answer": "Des amis à moi / toi"
    },
    {
      "id": "Q69",
      "type": 1,
      "question": "La traduction en français : ill",
      "options": "",
      "correct_answer": "Malade"
    },
    {
      "id": "Q70",
      "type": 1,
      "question": "La traduction en français : how often",
      "options": "",
      "correct_answer": "A quel fréquence"
    },
    {
      "id": "Q71",
      "type": 1,
      "question": "La traduction en français : close / far",
      "options": "",
      "correct_answer": "Proche / loin"
    },
    {
      "id": "Q72",
      "type": 1,
      "question": "La traduction en français : to seek",
      "options": "",
      "correct_answer": "Chercher"
    },
    {
      "id": "Q73",
      "type": 1,
      "question": "La traduction en français : to matter / nothing else matters",
      "options": "",
      "correct_answer": "Importer / rien d'autre n'a d'importance"
    },
    {
      "id": "Q74",
      "type": 1,
      "question": "La traduction en français : power supply",
      "options": "",
      "correct_answer": "Alimentation"
    },
    {
      "id": "Q75",
      "type": 1,
      "question": "La traduction en français : band reject filter",
      "options": "",
      "correct_answer": "Filtre de rejet de bande"
    },
    {
      "id": "Q76",
      "type": 1,
      "question": "La traduction en français : transcient",
      "options": "",
      "correct_answer": "Transitoire"
    },
    {
      "id": "Q77",
      "type": 1,
      "question": "La traduction en français : in addition",
      "options": "",
      "correct_answer": "De plus"
    },
    {
      "id": "Q78",
      "type": 1,
      "question": "La traduction en français : component",
      "options": "",
      "correct_answer": "Composant / composante"
    },
    {
      "id": "Q79",
      "type": 1,
      "question": "La traduction en français : thus",
      "options": "",
      "correct_answer": "Ainsi"
    },
    {
      "id": "Q80",
      "type": 1,
      "question": "La traduction en français : a delay",
      "options": "",
      "correct_answer": "Un retard"
    },
    {
      "id": "Q81",
      "type": 1,
      "question": "La traduction en français : all-pass filter",
      "options": "",
      "correct_answer": "Filtre passe-tout"
    },
    {
      "id": "Q82",
      "type": 1,
      "question": "La traduction en français : a track",
      "options": "",
      "correct_answer": "Une piste"
    },
    {
      "id": "Q83",
      "type": 1,
      "question": "La traduction en français : to get assaulted",
      "options": "",
      "correct_answer": "Se faire agresser"
    },
    {
      "id": "Q84",
      "type": 1,
      "question": "La traduction en français : a sleepless night",
      "options": "",
      "correct_answer": "Une nuit blanche"
    },
    {
      "id": "Q85",
      "type": 1,
      "question": "La traduction en français : it's not worth",
      "options": "",
      "correct_answer": "Cela n'en vaux pas la peine"
    },
    {
      "id": "Q86",
      "type": 1,
      "question": "La traduction en français : a crowd",
      "options": "",
      "correct_answer": "Une foule"
    },
    {
      "id": "Q87",
      "type": 1,
      "question": "La traduction en français : marital violence",
      "options": "",
      "correct_answer": "Violence conjugale"
    },
    {
      "id": "Q88",
      "type": 1,
      "question": "La traduction en français : to starve to death",
      "options": "",
      "correct_answer": "Mourir de faim"
    },
    {
      "id": "Q89",
      "type": 1,
      "question": "La traduction en français : to be aimed to",
      "options": "",
      "correct_answer": "A toi, pour but de"
    },
    {
      "id": "Q90",
      "type": 1,
      "question": "La traduction en français : amidst",
      "options": "",
      "correct_answer": "au milieu de"
    },
    {
      "id": "Q91",
      "type": 1,
      "question": "La traduction en français : to seek the truth",
      "options": "",
      "correct_answer": "Chercher la vérité"
    },
    {
      "id": "Q92",
      "type": 1,
      "question": "La traduction en français : commitement",
      "options": "",
      "correct_answer": "Engagement"
    },
    {
      "id": "Q93",
      "type": 1,
      "question": "La traduction en français : softly",
      "options": "",
      "correct_answer": "Doucement"
    },
    {
      "id": "Q94",
      "type": 1,
      "question": "La traduction en français : till = untill",
      "options": "",
      "correct_answer": "Jusqu'à"
    },
    {
      "id": "Q95",
      "type": 1,
      "question": "La traduction en français : once",
      "options": "",
      "correct_answer": "Une fois / autrefois"
    },
    {
      "id": "Q96",
      "type": 0,
      "question": "Laquelle ou lesquelles des phrases suivantes traduisent correctement 'No books were found' ?",
      "options": [
        "Aucun livre n’a été trouvé.",
        "Il n’y avait pas de livres.",
        "Pas un seul livre n’a été trouvé.",
        "Aucun des livres n’a été retrouvé."
      ],
      "correct_answer": [
        "Aucun livre n’a été trouvé.",
        "Il n’y avait pas de livres.",
        "Pas un seul livre n’a été trouvé."
      ]
    },
    {
      "id": "Q97",
      "type": 0,
      "question": "Quel(s) mot(s) ou expression(s) traduisent le mot anglais 'no' lorsqu’il exprime une absence de quantité ?",
      "options": [
        "Aucun",
        "Pas de",
        "Jamais",
        "Rien"
      ],
      "correct_answer": [
        "Aucun",
        "Pas de"
      ]
    },
    {
      "id": "Q98",
      "type": 0,
      "question": "Quelle phrase est incorrecte grammaticalement en français pour traduire 'No money was left' ?",
      "options": [
        "Aucun argent n'était resté.",
        "Il ne restait pas d'argent.",
        "Il ne restait aucun argent.",
        "Il n’y avait plus d’argent."
      ],
      "correct_answer": "Aucun argent n'était resté."
    },
    {
      "id": "Q99",
      "type": 0,
      "question": "Dans quelle ou lesquelles des phrases suivantes 'no' est correctement traduit par une tournure négative de quantité ?",
      "options": [
        "No children came to the party → Aucun enfant n’est venu à la fête.",
        "No food was available → Il n’y avait aucune nourriture disponible.",
        "No chairs are left → Il ne reste pas de chaises.",
        "No one likes this movie → Personne n’aime ce film."
      ],
      "correct_answer": [
        "No children came to the party → Aucun enfant n’est venu à la fête.",
        "No food was available → Il n’y avait aucune nourriture disponible.",
        "No chairs are left → Il ne reste pas de chaises."
      ]
    },
    {
      "id": "Q100",
      "type": 0,
      "question": "Quel(s) élément(s) grammatical(aux) est(sont) utilisé(s) en français pour exprimer 'no' devant un nom ?",
      "options": [
        "De",
        "Aucun / Aucune",
        "Pas de",
        "Ne...plus"
      ],
      "correct_answer": [
        "Aucun / Aucune",
        "Pas de"
      ]
    },
    {
      "id": "Q101",
      "type": 0,
      "question": "Dans quels contextes peut-on trouver l’emploi de 'No' en anglais, qui sera ensuite traduit en français par une structure exprimant une quantité nulle ?",
      "options": [
        "Lorsqu’il est utilisé comme sujet d’une phrase.",
        "Lorsqu’il est placé en début de phrase sans verbe, pour insister sur l'absence.",
        "Dans certaines locutions figées ou expressions courantes."
      ],
      "correct_answer": [
        "Lorsqu’il est utilisé comme sujet d’une phrase.",
        "Lorsqu’il est placé en début de phrase sans verbe, pour insister sur l'absence.",
        "Dans certaines locutions figées ou expressions courantes."
      ]
    },
    {
      "id": "102",
      "type": 0,
      "question": "Dans quelles situations emploie-t-on 'some' et 'any' en anglais ?",
      "options": [
        "'Some' s’utilise dans les phrases affirmatives.",
        "'Any' s’utilise dans les phrases affirmatives.",
        "'Any' s’utilise dans les phrases négatives et interrogatives.",
        "'Some' s’utilise dans les phrases négatives."
      ],
      "correct_answer": [
        "'Some' s’utilise dans les phrases affirmatives.",
        "'Any' s’utilise dans les phrases négatives et interrogatives."
      ]
    },
    {
      "id": "Q103",
      "type": 0,
      "question": "Complétez : 'I don’t have ___ sugar.'",
      "options": [
        "some",
        "any",
        "many",
        "a"
      ],
      "correct_answer": "any"
    },
    {
      "id": "Q104",
      "type": 0,
      "question": "Complétez : 'Would you like ___ coffee ?'",
      "options": [
        "any",
        "some",
        "much",
        "many"
      ],
      "correct_answer": "some"
    },
    {
      "id": "Q105",
      "type": 0,
      "question": "Laquelle de ces phrases est correcte en anglais ?",
      "options": [
        "Do you have some questions ?",
        "Do you have any questions ?",
        "I don’t want some help.",
        "I have any friends in Paris."
      ],
      "correct_answer": [
        "Do you have any questions ?"
      ]
    },
    {
      "id": "Q106",
      "type": 0,
      "question": "Que désigne généralement l’emploi de 'some' ou 'any' en anglais ?",
      "options": [
        "Une quantité toujours exacte",
        "Une certaine quantité imprécise mais relativement réduite",
        "Une absence totale de quantité",
        "Une quantité toujours négative"
      ],
      "correct_answer": [
        "Une certaine quantité imprécise mais relativement réduite"
      ]
    },
    {
      "id": "Q107",
      "type": 0,
      "question": "Dans quel contexte 'some' s’oppose-t-il à 'all' en anglais ?",
      "options": [
        "'Some' exprime une négation complète.",
        "'Some' désigne uniquement une partie d’un ensemble.",
        "'Some' signifie la totalité de quelque chose.",
        "'Some' est utilisé dans les questions négatives."
      ],
      "correct_answer": "'Some' désigne uniquement une partie d’un ensemble."
    },
    {
      "id": "Q108",
      "type": 0,
      "question": "Comment 'some' peut-il exprimer une quantité subjectivement appréciée ?",
      "options": [
        "En désignant une très grande quantité.",
        "En remplaçant un chiffre exact dans une évaluation personnelle.",
        "En étant suivi d’un nom au pluriel uniquement.",
        "'Some' ne peut jamais être utilisé de manière subjective."
      ],
      "correct_answer": "En remplaçant un chiffre exact dans une évaluation personnelle."
    },
    {
      "id": "Q109",
      "type": 0,
      "question": "Dans quelle situation 'some' est-il utilisé pour parler d’un élément inconnu ou volontairement imprécis ?",
      "options": [
        "Quand on connaît parfaitement la chose ou la personne mentionnée.",
        "Quand on parle d’un élément précis avec un article défini.",
        "Quand on ne veut pas ou ne peut pas spécifier l’identité exacte.",
        "Quand on parle de tout un groupe de manière générale."
      ],
      "correct_answer": "Quand on ne veut pas ou ne peut pas spécifier l’identité exacte."
    },
    {
      "id": "Q110",
      "type": 0,
      "question": "Comment 'some' peut-il apporter une nuance affective dans une phrase ?",
      "options": [
        "En exprimant une émotion comme la colère ou la joie.",
        "En soulignant l’étonnement ou l’admiration vis-à-vis d’un élément mentionné.",
        "En servant uniquement à exprimer une quantité neutre.",
        "En remplaçant un adjectif qualificatif."
      ],
      "correct_answer": "En soulignant l’étonnement ou l’admiration vis-à-vis d’un élément mentionné."
    },
    {
      "id": "Q111",
      "type": 0,
      "question": "Dans quel cas 'some' peut-il être compris comme signifiant 'environ' ?",
      "options": [
        "Devant un nombre approximatif pour exprimer une estimation.",
        "Uniquement dans une phrase négative.",
        "Lorsque 'some' est utilisé après un nom dénombrable.",
        "Quand 'some' est placé en fin de phrase."
      ],
      "correct_answer": "Devant un nombre approximatif pour exprimer une estimation."
    },
    {
      "id": "Q112",
      "type": 0,
      "question": "Comment peut-on traduire 'any' en français selon le contexte ?",
      "options": [
        "Aucun / aucune",
        "Tous / toutes",
        "Certains / certaines",
        "N’importe quel / laquelle"
      ],
      "correct_answer": [
        "Tous / toutes",
        "N’importe quel / laquelle"
      ]
    },
    {
      "id": "Q113",
      "type": 0,
      "question": "Dans quel cas 'any' peut-il être utilisé dans une phrase affirmative ?",
      "options": [
        "Pour exprimer une quantité exacte uniquement",
        "Pour limiter le choix à une seule possibilité",
        "Pour élargir les possibilités ou insister sur l’indifférence du choix",
        "Uniquement dans les questions et les négations"
      ],
      "correct_answer": "Pour élargir les possibilités ou insister sur l’indifférence du choix"
    },    
    {
      "id": "Q114",
      "type": 0,
      "question": "Complétez : 'You can choose ___ book you like.'",
      "options": [
        "some",
        "any",
        "no",
        "much"
      ],
      "correct_answer": "any"
    },
    {
      "id": "Q115",
      "type": 0,
      "question": "Quelle phrase illustre un usage de 'any' pouvant avoir deux interprétations selon le contexte ?",
      "options": [
        "You can take any seat.",
        "I don’t have any questions.",
        "There isn’t any milk.",
        "Do you want any help?"
      ],
      "correct_answer": "You can take any seat."
    },
    {
      "id": "Q116",
      "type": 0,
      "question": "Pourquoi certaines phrases contenant 'any' peuvent-elles prêter à confusion ?",
      "options": [
        "Parce que 'any' peut avoir un sens positif ou négatif selon le contexte.",
        "Parce que 'any' est toujours utilisé avec les noms indénombrables.",
        "Parce que 'any' est uniquement employé dans les phrases négatives.",
        "Parce que 'any' ne peut jamais signifier 'tous'."
      ],
      "correct_answer": "Parce que 'any' peut avoir un sens positif ou négatif selon le contexte."
    },
    {
      "id": "Q117",
      "type": 0,
      "question": "Quel pronom indéfini complète correctement cette phrase affirmative ? '___body likes a surprise party.'",
      "options": [
        "Somebody",
        "Anybody",
        "Nobody",
        "Everybody"
      ],
      "correct_answer": "Everybody"
    },
    {
      "id": "Q118",
      "type": 0,
      "question": "Complétez la phrase interrogative vraie avec le pronom adéquat : 'Did ___ call me last night?'",
      "options": [
        "somebody",
        "anybody",
        "nobody",
        "everybody"
      ],
      "correct_answer": "Anybody"
    },
    {
      "id": "Q119",
      "type": 0,
      "question": "Dans quelle phrase 'no one' est-il correctement utilisé pour exprimer une négation ?",
      "options": [
        "No one has arrived yet.",
        "No one will come tomorrow?",
        "No one is going to the party?",
        "No one likes pizza."
      ],
      "correct_answer": [
        "No one has arrived yet.",
        "No one likes pizza."
      ]
    },
    {
      "id": "Q120",
      "type": 0,
      "question": "Quelle phrase contient une fausse question avec 'somebody' ?",
      "options": [
        "Is somebody at the door?",
        "Does somebody want tea?",
        "Does somebody like football?",
        "Do somebody have a pen?"
      ],
      "correct_answer": "Do somebody have a pen?"
    },
    {
      "id": "Q121",
      "type": 0,
      "question": "Complétez cette phrase indiquant une quantité vague et affirmative avec 'something' : 'I have ___ to tell you.'",
      "options": [
        "something",
        "anything",
        "nothing",
        "everything"
      ],
      "correct_answer": "something"
    },
    {
      "id": "Q122",
      "type": 0,
      "question": "Dans une phrase négative, quel pronom indéfini convient ? 'I didn’t see ___ in the room.'",
      "options": [
        "something",
        "anything",
        "nothing",
        "everything"
      ],
      "correct_answer": "anything"
    },
    {
      "id": "Q123",
      "type": 0,
      "question": "Complétez la phrase vraie question : 'Is there ___ to eat in the fridge ?'",
      "options": [
        "something",
        "anything",
        "nothing",
        "everything"
      ],
      "correct_answer": "anything"
    },
    {
      "id": "Q124",
      "type": 0,
      "question": "Choisissez le pronom adéquat dans une phrase affirmative : '___where beautiful can be found in this country.'",
      "options": [
        "Somewhere",
        "Anywhere",
        "Nowhere",
        "Everywhere"
      ],
      "correct_answer": "Somewhere"
    },
    {
      "id": "Q125",
      "type": 0,
      "question": "Quelle phrase négative utilise correctement 'nowhere' ?",
      "options": [
        "I can find my keys nowhere.",
        "I can find my keys anywhere.",
        "I can find my keys somewhere.",
        "I can find my keys everywhere."
      ],
      "correct_answer": "I can find my keys nowhere."
    },
    {
      "id": "Q126",
      "type": 0,
      "question": "Quel pronom indéfini signifie 'tout le monde' dans une phrase affirmative ?",
      "options": [
        "Nobody",
        "Anybody",
        "Everybody",
        "Somebody"
      ],
      "correct_answer": "Everybody"
    },
    {
      "id": "Q127",
      "type": 0,
      "question": "Quelle est la différence entre 'a little' et 'a few' ?",
      "options": [
        "'A little' est utilisé avec des noms dénombrables.",
        "'A few' est utilisé avec des noms indénombrables.",
        "'A little' est utilisé avec des noms indénombrables.",
        "'A few' est utilisé avec des noms dénombrables."
      ],
      "correct_answer": [
        "'A little' est utilisé avec des noms indénombrables.",
        "'A few' est utilisé avec des noms dénombrables."
      ]
    },
    {
      "id": "Q128",
      "type": 0,
      "question": "Complétez : 'There are ___ apples in the basket.'",
      "options": [
        "a little",
        "a few",
        "much",
        "some"
      ],
      "correct_answer": "a few"
    },
    {
      "id": "Q129",
      "type": 0,
      "question": "Complétez : 'We still have ___ time before the train leaves.'",
      "options": [
        "a few",
        "many",
        "a little",
        "few"
      ],
      "correct_answer": "a little"
    },
    {
      "id": "Q130",
      "type": 0,
      "question": "À quoi sert le mot 'several' ?",
      "options": [
        "À exprimer une grande quantité de choses indénombrables.",
        "À exprimer une quantité floue mais plus que 'a few', avec des noms dénombrables.",
        "À remplacer 'a little' dans une phrase négative.",
        "À accentuer une quantité très réduite."
      ],
      "correct_answer": "À exprimer une quantité floue mais plus que 'a few', avec des noms dénombrables."
    },
    {
      "id": "Q131",
      "type": 0,
      "question": "Quel est l’usage correct du pronom 'few' ou 'little' utilisé seul ?",
      "options": [
        "'Few' ou 'little' peuvent être utilisés seuls quand le nom est sous-entendu.",
        "'Few' est toujours suivi d’un nom.",
        "'Little' ne peut jamais être employé seul.",
        "'Few' est uniquement utilisé pour les objets indénombrables."
      ],
      "correct_answer": "'Few' ou 'little' peuvent être utilisés seuls quand le nom est sous-entendu."
    },
    {
      "id": "Q132",
      "type": 0,
      "question": "Quelle phrase accentue l’idée de petite quantité grâce à l’adverbe 'only' ?",
      "options": [
        "She has few friends.",
        "They drank only a little wine.",
        "There are some people waiting.",
        "We had a lot of time."
      ],
      "correct_answer": "They drank only a little wine."
    },
    {
      "id": "Q133",
      "type": 0,
      "question": "Que signifie l'expression 'quite a few' ?",
      "options": [
        "Très peu de",
        "Exactement deux ou trois",
        "Beaucoup de",
        "Presque aucun"
      ],
      "correct_answer": "Beaucoup de"
    },
    {
      "id": "Q134",
      "type": 0,
      "question": "Complétez : '___ of the guests have already arrived.'",
      "options": [
        "A little",
        "Only a little",
        "Quite a few",
        "Somewhat"
      ],
      "correct_answer": "Quite a few"
    },
    {
      "id": "Q135",
      "type": 0,
      "question": "Quelle est la différence principale entre 'much' et 'many' ?",
      "options": [
        "'Much' est utilisé avec des noms dénombrables.",
        "'Many' est utilisé avec des noms indénombrables.",
        "'Much' est utilisé avec des noms indénombrables.",
        "'Many' est utilisé avec des noms indénombrables."
      ],
      "correct_answer": "'Much' est utilisé avec des noms indénombrables."
    },
    {
      "id": "Q136",
      "type": 0,
      "question": "Complétez la phrase : 'How ___ money do you need?'",
      "options": [
        "much",
        "many",
        "few",
        "a little"
      ],
      "correct_answer": "much"
    },
    {
      "id": "Q137",
      "type": 0,
      "question": "Complétez la phrase : 'There are too ___ chairs in this room.'",
      "options": [
        "much",
        "many",
        "few",
        "some"
      ],
      "correct_answer": "many"
    },
    {
      "id": "Q138",
      "type": 0,
      "question": "Complétez la phrase suivante : 'I don’t have ___ time to do this.'",
      "options": [
        "much",
        "many",
        "some",
        "few"
      ],
      "correct_answer": "much"
    },
    {
      "id": "Q139",
      "type": 0,
      "question": "Quel pronom indéfini complète correctement cette phrase interrogative ? 'How ___ books did you buy?'",
      "options": [
        "much",
        "many",
        "few",
        "some"
      ],
      "correct_answer": "many"
    },
    {
      "id": "Q140",
      "type": 0,
      "question": "Complétez la phrase suivante dans une question négative : 'I don’t have ___ friends in this city.'",
      "options": [
        "much",
        "many",
        "few",
        "some"
      ],
      "correct_answer": "many"
    },
    {
      "id": "Q141",
      "type": 0,
      "question": "Quelle phrase est correcte dans un contexte où l’on parle de quantité indénombrable ?",
      "options": [
        "I don’t have much books.",
        "I have many water.",
        "I don’t have much sugar.",
        "I have much dogs."
      ],
      "correct_answer": "I don’t have much sugar."
    },
    {
      "id": "Q142",
      "type": 0,
      "question": "Complétez cette phrase affirmative avec 'many' ou 'much' : 'I don’t know ___ people who like that.'",
      "options": [
        "many",
        "much",
        "few",
        "some"
      ],
      "correct_answer": "many"
    },
    {
      "id": "Q143",
      "type": 0,
      "question": "Complétez cette question avec 'much' ou 'many' : 'How ___ coffee do you drink each day?'",
      "options": [
        "many",
        "much",
        "few",
        "some"
      ],
      "correct_answer": "much"
    },
    {
      "id": "Q144",
      "type": 0,
      "question": "Complétez la phrase suivante dans un contexte négatif : 'I don’t have ___ to say about it.'",
      "options": [
        "many",
        "much",
        "few",
        "some"
      ],
      "correct_answer": "much"
    },
    {
      "id": "Q122",
      "type": 0,
      "question": "Complétez la phrase : J'ai _____ temps libre ce soir.",
      "options": [
        "a little",
        "a few",
        "little",
        "few"
      ],
      "correct_answer": "a little"
    },
    {
      "id": "Q123",
      "type": 0,
      "question": "Choisissez la bonne option : Il reste _____ pommes dans le panier.",
      "options": [
        "a little",
        "a few",
        "little",
        "few"
      ],
      "correct_answer": "a few"
    },
    {
      "id": "Q124",
      "type": 0,
      "question": "Quelle phrase est correcte ?",
      "options": [
        "I need a little informations about the project.",
        "I need a little information about the project.",
        "I need a few information about the project.",
        "I need few information about the project."
      ],
      "correct_answer": "I need a little information about the project."
    },
    {
      "id": "Q125",
      "type": 0,
      "question": "Complétez : Elle a _____ amis proches.",
      "options": [
        "a little",
        "a few",
        "little",
        "few"
      ],
      "correct_answer": "a few"
    },
    {
      "id": "Q126",
      "type": 0,
      "question": "Choisissez la phrase correcte :",
      "options": [
        "There's a few milk in the fridge.",
        "There's a little milk in the fridge.",
        "There's few milk in the fridge.",
        "There's little milk in the fridge."
      ],
      "correct_answer": "There's a little milk in the fridge."
    },
    {
      "id": "Q127",
      "type": 0,
      "question": "Quelle est la principale différence entre a little et a few ?",
      "options": [
        "A little est plus poli que a few",
        "A little s'utilise avec les noms indénombrables, a few avec les noms dénombrables",
        "A little est au singulier, a few au pluriel",
        "Il n'y a pas de différence"
      ],
      "correct_answer": "A little s'utilise avec les noms indénombrables, a few avec les noms dénombrables"
    },
    {
      "id": "Q128",
      "type": 0,
      "question": "Quelle différence y a-t-il entre little et a little ?",
      "options": [
        "Aucune différence",
        "Little a une connotation négative, a little est plus positive",
        "Little est plus formel",
        "A little est plus fort que little"
      ],
      "correct_answer": "Little a une connotation négative, a little est plus positive"
    },
    {
      "id": "Q129",
      "type": 0,
      "question": "Complétez avec la forme appropriée : There are _____ people who understand this concept.",
      "options": [
        "a little",
        "a few",
        "little",
        "few"
      ],
      "correct_answer": "few"
    },
    {
      "id": "Q130",
      "type": 0,
      "question": "Laquelle de ces phrases exprime une quantité plus positive ?",
      "options": [
        "I have little money.",
        "I have a little money.",
        "Les deux sont équivalentes",
        "Cela dépend du contexte"
      ],
      "correct_answer": "I have a little money."
    },
    {
      "id": "Q131",
      "type": 0,
      "question": "Avec quel type de nom utilise-t-on a few ?",
      "options": [
        "Les noms indénombrables",
        "Les noms dénombrables au singulier",
        "Les noms dénombrables au pluriel",
        "Tous les types de noms"
      ],
      "correct_answer": "Les noms dénombrables au pluriel"
    },
    {
      "id": "Q132",
      "type": 0,
      "question": "Quelle phrase est grammaticalement incorrecte ?",
      "options": [
        "Could you give me a little advice?",
        "Could you give me a few advices?",
        "Could you give me some advice?",
        "Could you give me little advice?"
      ],
      "correct_answer": "Could you give me a few advices?"
    },
    {
      "id": "Q133",
      "type": 0,
      "question": "Dans quel contexte utiliserait-on few sans article ?",
      "options": [
        "Pour être plus poli",
        "Pour exprimer une quantité très limitée (connotation négative)",
        "Avec les noms indénombrables",
        "Jamais, c'est toujours a few"
      ],
      "correct_answer": "Pour exprimer une quantité très limitée (connotation négative)"
    },
    {
      "id": "Q134",
      "type": 0,
      "question": "Complétez : I need _____ sugar for my coffee.",
      "options": [
        "a few",
        "few",
        "a little",
        "little"
      ],
      "correct_answer": "a little"
    },
    {
      "id": "Q135",
      "type": 0,
      "question": "Quelle phrase exprime le mieux une situation positive ?",
      "options": [
        "We have few options left.",
        "We have a few options left.",
        "We have little time.",
        "We have few chances."
      ],
      "correct_answer": "We have a few options left."
    },
    {
      "id": "Q136",
      "type": 0,
      "question": "Identifiez l'erreur dans cette phrase : She has a little friends in the city.",
      "options": [
        "She has devrait être She have",
        "a little devrait être a few (friends est dénombrable)",
        "in the city devrait être at the city",
        "Il n'y a pas d'erreur"
      ],
      "correct_answer": "a little devrait être a few (friends est dénombrable)"
    },
    {
      "id": "Q137",
      "type": 0,
      "question": "Complétez : _____ student in the class passed the exam.",
      "options": [
        "Every",
        "Each",
        "All",
        "Either"
      ],
      "correct_answer": "Every"
    },
    {
      "id": "Q138",
      "type": 0,
      "question": "Quelle différence principale existe-t-il entre 'every' et 'each' ?",
      "options": [
        "'Every' insiste sur le groupe, 'each' sur les individus",
        "'Every' s'utilise pour deux éléments, 'each' pour plus de deux",
        "Aucune différence",
        "'Each' est plus informel"
      ],
      "correct_answer": "'Every' insiste sur le groupe, 'each' sur les individus"
    },
    {
      "id": "Q139",
      "type": 0,
      "question": "Choisissez la phrase correcte :",
      "options": [
        "Each students has a book.",
        "Every students has a book.",
        "Each student has a book.",
        "Every student have a book."
      ],
      "correct_answer": "Each student has a book."
    },
    {
      "id": "Q140",
      "type": 0,
      "question": "Quelle phrase signifie que tous les éléments sont concernés sans exception ?",
      "options": [
        "Each boy won a prize.",
        "Every boy won a prize.",
        "Both boys won a prize.",
        "Either boy won a prize."
      ],
      "correct_answer": "Every boy won a prize."
    },
    {
      "id": "Q141",
      "type": 0,
      "question": "Dans quelle situation 'each' est-il plus approprié qu''every' ?",
      "options": [
        "Quand on parle d'un grand groupe",
        "Quand on insiste sur la séparation des éléments",
        "Quand il n'y a qu'un seul élément",
        "Quand on parle de choses abstraites"
      ],
      "correct_answer": "Quand on insiste sur la séparation des éléments"
    },
    {
      "id": "Q142",
      "type": 0,
      "question": "Complétez : There is a tree on _____ side of the street.",
      "options": [
        "every",
        "each",
        "some",
        "all"
      ],
      "correct_answer": "each"
    },
    {
      "id": "Q143",
      "type": 0,
      "question": "Quelle phrase est incorrecte ?",
      "options": [
        "Every of the students passed.",
        "Each of the students passed.",
        "Every student passed.",
        "Each student passed."
      ],
      "correct_answer": "Every of the students passed."
    },
    {
      "id": "Q144",
      "type": 0,
      "question": "Complétez : _____ my parents are teachers.",
      "options": [
        "Both",
        "Either",
        "Neither",
        "Each"
      ],
      "correct_answer": "Both"
    },
    {
      "id": "Q145",
      "type": 0,
      "question": "Comment traduit-on 'either' dans la phrase 'You can choose either option' ?",
      "options": [
        "Chacun",
        "Aucun",
        "L’un ou l’autre",
        "Les deux"
      ],
      "correct_answer": "L’un ou l’autre"
    },
    {
      "id": "Q146",
      "type": 0,
      "question": "Quelle phrase exprime l’absence totale parmi deux options ?",
      "options": [
        "Neither answer is correct.",
        "Either answer is correct.",
        "Both answers are correct.",
        "Each answer is correct."
      ],
      "correct_answer": "Neither answer is correct."
    },
    {
      "id": "Q147",
      "type": 0,
      "question": "Complétez : _____ of the two roads leads to the station.",
      "options": [
        "Either",
        "Both",
        "Neither",
        "Every"
      ],
      "correct_answer": "Either"
    },
    {
      "id": "Q148",
      "type": 0,
      "question": "Quelle phrase est correcte ?",
      "options": [
        "Neither of my friends like pizza.",
        "Either of my friends like pizza.",
        "Both of my friends likes pizza.",
        "Neither of my friends likes pizza."
      ],
      "correct_answer": "Neither of my friends likes pizza."
    },
    {
      "id": "Q149",
      "type": 0,
      "question": "Dans quel cas utilise-t-on 'both' ?",
      "options": [
        "Pour parler de plus de deux éléments",
        "Pour parler de deux éléments ensemble",
        "Pour parler d’un seul élément",
        "Pour nier deux éléments"
      ],
      "correct_answer": "Pour parler de deux éléments ensemble"
    },
    {
      "id": "Q150",
      "type": 0,
      "question": "Complétez : _____ movie is interesting, I can’t choose.",
      "options": [
        "Both",
        "Either",
        "Neither",
        "Every"
      ],
      "correct_answer": "Both"
    },
    {
      "id": "Q151",
      "type": 0,
      "question": "Quelle phrase est incorrecte ?",
      "options": [
        "Neither student was late.",
        "Both students were on time.",
        "Either student are ready.",
        "Either student is ready."
      ],
      "correct_answer": "Either student are ready."
    },
    {
      "id": "Q152",
      "type": 0,
      "question": "Complétez : Look at the sky! It _____ (rain) soon.",
      "options": [
        "is going to rain",
        "rains",
        "is raining",
        "will rain"
      ],
      "correct_answer": "is going to rain"
    },
    {
      "id": "Q153",
      "type": 0,
      "question": "Choisissez la phrase qui exprime un arrangement futur avec le présent continu.",
      "options": [
        "I go to the dentist tomorrow.",
        "I am going to the dentist tomorrow.",
        "I will go to the dentist tomorrow.",
        "I gone to the dentist tomorrow."
      ],
      "correct_answer": "I am going to the dentist tomorrow."
    },
    {
      "id": "Q154",
      "type": 0,
      "question": "Dans laquelle de ces phrases 'I am doing' exprime-t-il le futur ?",
      "options": [
        "I am meeting Sarah at 5.",
        "I am meeting Sarah now.",
        "I am meeting Sarah every day.",
        "I am meeting Sarah yesterday."
      ],
      "correct_answer": "I am meeting Sarah at 5."
    },
    {
      "id": "Q155",
      "type": 0,
      "question": "Complétez : The train _____ at 8 o’clock tomorrow morning.",
      "options": [
        "leaves",
        "is leaving",
        "will leave",
        "leave"
      ],
      "correct_answer": "leaves"
    },
    {
      "id": "Q156",
      "type": 0,
      "question": "Dans quelle phrase le présent simple exprime-t-il le futur ?",
      "options": [
        "The school starts next week.",
        "I am starting school now.",
        "I start school now.",
        "I am going to start school."
      ],
      "correct_answer": "The school starts next week."
    },
    {
      "id": "Q157",
      "type": 0,
      "question": "Complétez : We _____ (have) a party on Saturday night.",
      "options": [
        "are having",
        "will have",
        "have",
        "has"
      ],
      "correct_answer": "are having"
    },
    {
      "id": "Q158",
      "type": 0,
      "question": "Quelle phrase parle d’un planning officiel ou d’un horaire avec le présent simple ?",
      "options": [
        "The bus leaves at 7.",
        "I am leaving at 7.",
        "The bus is leaving at 7.",
        "I will leave at 7."
      ],
      "correct_answer": "The bus leaves at 7."
    },
    {
      "id": "Q159",
      "type": 0,
      "question": "Complétez : I _____ (see) the doctor this afternoon.",
      "options": [
        "am seeing",
        "see",
        "will see",
        "saw"
      ],
      "correct_answer": "am seeing"
    },
    {
      "id": "Q160",
      "type": 0,
      "question": "Choisissez la phrase qui décrit une habitude.",
      "options": [
        "I am playing tennis every Tuesday.",
        "I play tennis every Tuesday.",
        "I am going to play tennis every Tuesday.",
        "I will play tennis every Tuesday."
      ],
      "correct_answer": "I play tennis every Tuesday."
    },
    {
      "id": "Q161",
      "type": 0,
      "question": "Complétez : Next week, they _____ (visit) their grandparents.",
      "options": [
        "are visiting",
        "visit",
        "will visit",
        "visiting"
      ],
      "correct_answer": "are visiting"
    },
    {
      "id": "Q162",
      "type": 0,
      "question": "Quelle phrase n’utilise PAS le présent pour exprimer le futur ?",
      "options": [
        "I am seeing my friend tomorrow.",
        "The film starts at 9.",
        "We will have lunch at noon.",
        "She is flying to London next week."
      ],
      "correct_answer": "We will have lunch at noon."
    },
    {
      "id": "Q163",
      "type": 0,
      "question": "Complétez : What time _____ (the concert / start)?",
      "options": [
        "does the concert start",
        "is the concert starting",
        "is the concert start",
        "will the concert start"
      ],
      "correct_answer": "does the concert start"
    },
    {
      "id": "Q164",
      "type": 0,
      "question": "Pour parler d’un arrangement personnel dans le futur, on utilise généralement :",
      "options": [
        "le présent simple",
        "le présent continu",
        "le prétérit",
        "le futur en will"
      ],
      "correct_answer": "le présent continu"
    },
    {
      "id": "Q165",
      "type": 0,
      "question": "Complétez : I think it _____ (rain) tomorrow.",
      "options": [
        "will rain",
        "is raining",
        "rains",
        "is going to rain"
      ],
      "correct_answer": "will rain"
    },
    {
      "id": "Q166",
      "type": 0,
      "question": "Quelle structure exprime une décision prise sur le moment ?",
      "options": [
        "I am going to call her.",
        "I call her.",
        "I am calling her.",
        "I will call her."
      ],
      "correct_answer": "I will call her."
    }
  ]
}
